\section{چک لیست ارزیابی محصولات}

\begin{table}[h!]
    \begin{center}
        \caption{چک لیست ارزیابی محصولات}
        \label{tab:table7}
        \begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
            \hline
            معیار &
            عالی
                  &
            خوب
                  &
            متوسط
                  &
            ضعیف
                  &
            توضیح
            \\
            \hline
            برآورده شدن موارد کاربرد
                  &
                  &
            \checkmark
                  &
                  &
                  &
            \\
            \hline
            سازگاری نمودارها در فازهای مختلف
                  &
            \checkmark
                  &
                  &
                  &
                  &
            \\
            \hline
            شناسایی تمام نیازمندی‌های مدنظر کاربرد
                  &
            \checkmark
                  &
                  &
                  &
                  &
            \\
            \hline
            شناسایی صحیح اولویت نیازمندی‌ها
                  &
            \checkmark
                  &
                  &
                  &
                  &
            \\
            \hline
            \lr{Architectural Baseline}
            ساخته شده برطرف کننده‌ی ریسک‌های معماری باشد
                  &
            \checkmark
                  &
                  &
                  &
                  &
            \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
\end{table}


\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست نمودار توالی طراحی}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			پوشش دادن همه‌ی موارد کاربرد
			&
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			\\
			\hline
			پوشش دادن موارد کاربرد حیاتی و اصلی
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			رعایت اصول صحیح کشیدن نمودار توالی
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			استفاده از قابلیت‌های مختلف نمودار توالی
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
						استفاده از
						\lr{combined fragments}
			\\
			\hline
			هماهنگی نمودار و کد‌های توسعه داده‌شده
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}


\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست شمای پایگاه داده}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			تقسیم مفهومی داده‌ها در جدول‌های مختلف
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			نزدیک بودن داده‌های هر جدول از لحاظ مفهومی به هم(\lr{high cohesion})
			\\
			\hline
			پرهیز از نگه‌داری داده‌های حشو و اضافه
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			برطرف سازی نیاز‌های پردازشی و گزارش داده سامانه
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			ارتباط مناسب داده‌ها برای سهولت اجرای عمل join در مواقع مورد نیاز
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}



\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست الگو‌های اعمال شده}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			استفاده از الگو‌های متناسب در مواقع نیاز
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			پرهیز از استفاده بی‌مورد از الگو‌ها وقتی به آن‌ها نیازی نیست
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			مثلا استفاده نکردن از الگوی state برای وضعیت سفارش زیرا استفاده از آن لزومی نداشت
			\\
			\hline
			پرهیز از ضد الگو \lr{(anti pattern)}
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			استفاده از الگوی مفید‌تر هنگامی که استفاده از چند الگوی مختلف ممکن است
			&
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}



\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست نمودار استقرار}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			پوشش دادن تمام گره‌های سخت افزاری
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			نمایش دادن دقیق و جزیی ساختار داخلی هر گره
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			نمایش ارتباط دقیق artifcat های توسعه داده شده و بسته‌های(component) سامانه
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			نمایش ارتباطات بین گره‌ها
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}


\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست نمودار مستند نصب}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			شامل شدن تمام پیش‌نیاز‌های راه‌اندازی
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			پیش‌نیاز‌های مورد نیاز برای راه‌اندازی سامانه شامل نرم‌افزار‌ها، پایگاه‌های داده و هر مورد مرتبط دیگر می‌شود.
			\\
			\hline
			توضیح جزیی و کامل هر مرحله
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			پیش گرفتن روش مناسب برای توضیح
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			به صورت مرحله به مرحله و منسجم توضیحات داده شده است.
			\\
			\hline
			ارایه لینک‌های کمکی در صورت بروز مشکل در هر مرحله
			&
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست مستند استفاده}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			در‌بر‌داشتن تمامی موارد کاربرد
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			استفاده موثر از تصویر در صورت لزوم
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			دوری از ابهام و توضیح غیرشفاف
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			مشخص کردن مرحله به مرحله روند تحقق مورد کاربرد
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

\begin{table}[h!]
	\begin{center}
		\caption{چک لیست پیاده سازی}
		\label{tab:table7}
		\begin{tabular}{|C{2.5cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{1.2cm}|C{6.5cm}|}
			\hline
			معیار &
			عالی
			&
			خوب
			&
			متوسط
			&
			ضعیف
			&
			توضیح
			\\
			\hline
			پیاده‌سازی تمام موارد کاربرد
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			استفاده از کد تمیز و رعایت اصول SOLID
			&
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			نوشتن تست‌های مناسب و کامل
			&
			&
			&
			&
			\checkmark
			&
			\\
			\hline
			پرهیز از داشتن کلاس‌های طولانی، شلوغ و همه‌کاره
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
			در نظر گرفتن کارایی و سرعت اجرای کد
			&
			\checkmark
			&
			&
			&
			&
			\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}

